依家入Sony A7 iii 好唔好？

本身有部Nikon D90 通常都係街拍多
不過放低左好耐無影
最近比過fd 拉返出嚟影相 會影下景 人像
我個fd 用a7r3 同我部十年機比我覺得唔聞相都可以
不過最近個天好好 我地開始去影星 影日出日落
就開始比佢毒到
依排開始想入返部 a73 貪佢做咩都得
入會有無咩要注意？
如果街拍，影星有咩鏡要入手？

本身街拍多有林住買部x100v,不過影星 日出日落 又真係搞唔掂所以放棄左

無野留意,呢家買平呀抵玩
原生鏡頭貴D囉不過可以買adapter慢慢fo,反正你影星影日出日落

因為幾個fd都係用sony, d 鏡可以交換玩
同埋想轉無反ff 好似係佢比較抵玩同多鏡選擇

實無死，係大機，真係幾唔portable

買二手啦冇咁貴

a73同a7r3都差幾遠喎

拍片可以等埋a7siii

Canon R6

利申: Canon打手

a73仲係部好值得入手的機

就快跌穿一皮樓下屌得過

上個禮拜入咗 好用過R3

我係FUJI user
最近都諗緊upgrade去FF
睇緊A73同EOS R6
A73而家好似好抵玩, 1萬蚊左右就有部全新, 黎緊R6賣街可能會再跌
R6就好似合乎人體工學D, 個sensor接近1DX MK3應該都冇死, 但定價2萬(差唔多係A73既2倍)
想問下呢2個system有咩優劣同埋鏡群選擇?

我平時用開Fuji 35mm F1.4 (~50mm @ FF) 街拍 + 18-55mm F2.8 (~27-84mm @ FF) 旅行

你覺得最大分別係邊到?

Nikon Sensor唔係sony做咩

買左1年 唔後悔值得買

對係同埋iso
A7Riii除咗高解像度方便你crop相之外基本上冇咩太大嘅優勢.
反而我覺得A7III好，因為你冇餘地去crop相，你前期影相要落多啲功夫，變相你需要提升自己前期影相構圖等技巧

對焦*

我硬係覺得nikon tune 塊sensor tune 得好啲影出嚟pleasant 好多

富士用家都想轉ff
但習慣左富士菲林色會唔會接受唔到sony

都唔知等咗幾多年

Nikon Z5 又點睇？同a7iii比新啲但性能又俾屌打🤦🏻

聽晚出啦

接受唔到 最好雙修一排先

問題係無普通玩家會買a7s系列

好奇問下，點為之焗人玩自家野？
Sony上Tarmon同Bigma都好出色，性價比高
又可以搭天工手動變auto af

接受唔到顏色又想轉？
仲有gfx可以選擇

咪就係Sony代工囉

等A7s iv出埋
a7iii應該會跌價

等多幾日 28/7出

係個menu戇尻同埋鏡貴+無touch mon姐

機身方面其實a73唔大得過樓主部nikon，不過FF大光圈鏡的確有返咁上下份量

A73係全面啲，不過如果影景為主，r3高像素用落開心好多

聽講 R3 firmware 3.0 之後 AF 同 M3 好接近，真唔真?

emount連大陸鏡都出af
罪大好多鏡玩 R除像素高仲無左塊低通
影景多都係揀R好

不如轉用fuji啦,平靚正,sony 鏡好L貴

咁ff同apsc兩樣嘢嚟嘅

成像質素差距唔大啦

a7s3話會出
但係a74連rumours都未有
自己掙扎緊a73定xt3 平一節

A7siii先啱 我記錯咗28號出

我用緊a7iii
睇你咩用途

我覺得最大分別係鏡頭嘅體積同重量
好多人往往淨係諗機身重量 忽略咗鏡頭

其實係唔係真係有必要上FF?
利伸：用緊APSC單反，想轉富士，但近期部Z5毒到我想入坑

SONY貴過nikon同canon?
你瞓咗幾耐？

有錢r5/6 無錢a7iii
睇人評測r5/6，canon依家追焦勁撚過sony d 黑科技

質感
光暗過渡
層次
立體感
壓縮感
noise
dynamic range

如果你睇完呢幾隻字都唔知講咩嘅話 可以唔使上FF

立體感呢個字真係好玄

鏡頭成像差距大唔大就唔知
但機身cmos成像差距都好明顯,一玩後製同一推高iso就好大差別,FF細節同noise明顯乾淨過APS-C

利申：用緊Fuji X100V同A7R2

你真係好心機

我估佢用緊Sony 55 1.8 vs Nikon AFS 50 1.8 vs Canon EF 50 1.8個d

Z6啦

未來係無反世界,nikon而家係重心發展Z鏡,唔拎Z鏡,唔通拎F鏡呀？
2470唔止列咗nikon,仲列埋CANON添,如果你叫人買nikon機唔通叫人買Sony同canon鏡呀？

係囉,唔通拎Sony無反咗幾年嘅鏡同nikon同CANON單反咗十幾廿年嘅鏡比呀？

等a7siii release，a7iii會降價

係囉Nikon連Z啲窮撚鏡都過Sony Emount啲窮撚鏡

係囉Nikon連Z啲窮撚鏡都貴過Sony Emount啲窮撚鏡

係囉D850有幾新
Z6同Z7同A7III比有幾新呢？

人哋問A7III無反
你就拎單反

又話A7III舊, Sony無反咗幾年舊,但F鏡就唔舊
公你贏字我輸
事實無反鏡Nikon貴過Sony

我未試過最新firmware, 不過就算快 對焦點都唔夠m3多，影起身個人覺得miii方便好多

弱撚智
無反鏡梗係比返無反鏡架啦
點解d撚樣對Sony咁多偏見
人地出無反果陣又話單反點好點好
而家間間主力玩無反

Color sensitivity 已經cover 好多個items

啲粉腸係咁雙重標準㗎啦,公我贏就字你輸,以前Sony鏡貴就唱到到恆,而家佢哋啲無反鏡貴過Sony就選擇性失明

著名新聞通訊社美聯社（Associated Press）宣布與 Sony Imaging 達成合作協議。Sony 從現在起將成為美聯社全球獨家的相機供應商。

無睇新聞？

哎呀！你又瞓咗幾耐呀
美聯社都轉用Sony啦

睇到我R撚哂頭，一時又話sony貴，一時又話唔會買窮撚鏡

呢個仲好笑

呢單都幾勁，好似係第一次ap 正式announce指定用死一個品牌

而家又搬龍門同你講拍戲喇

無恥到有無落過場呀屌你老母是但去下抗爭現場都大把sony機啦屌你老母

得罪講句 高仲明係用緊Sony

你咁樣逼死佢啦巴打
我幫佢兜埋啦

我自己工作上有幸認識過佢 大部份19-20抗爭示威相都係用A9 拍攝

A7iii 又平又抵用，高ISO，同埋AFC對焦快撚到無輪。

無反af已經好撚快，R5直頭加埋d高智能AI入去，連EVF反應都快埋，單反仲有咩優勢

的確好多行家轉左用Sony 代替5d4/1Dx3

其實連AP Vincent Yu喺Sony同埋美聯社合約之前已經用緊Sony

sony貴 -> 冇人用黎拍tranformer -> 冇記者用 -> 唔跌得

屌你老母龍門搬到傻

你比單反鏡就唔on9?
A7iii個spec同新機比都唔失禮啦

後者係的確傻咗
其實我係啱啱加入討論 無spin咩問題
就我所知答我所知嘅嘢

佢唔會覆你架喇

香港人講嘢真係好笑
明明傾緊咩機好用，又開始嘈.
可唔可以溫和地傾吓計呀？而家你地收咗Sony Nikon錢黎打對台呀？
點解係要撐到咁行，大家傾計姐.

頂唔順佢張卡

係囉,樓主係問無反A7III,你就話Sony鏡貴過nikon,一拎貼實例Nikon無反鏡貴過sony,你就拎單反鏡嚟比,又話Sony無反鏡舊先平,但F鏡就唔舊,,隊爆你雙重標準後就扯去話無攝記用Sony,一貼美聯社用Sony,你又扯去話唔見香港攝用,有巴打貼埋實例香港有攝記用,你就扯去機身硬度,你扯來扯去無恥程度拍得住共狗啵
咁撚無恥嘅程度你似打手多啲

剩係sony 打 nikon
明明最多人用係C記

你圈子細無人用就等於全世界全香港無人用,世界圍住你轉㗎？你圈子等於全世界㗎？你邊位呀？你柒頭嚟咋扯來扯去

其實唔等錢洗 咪留住部x100v專用黎街拍 之後入多a73專影星影景 冇衝突

sorry 睇錯你買咗
如果想snap shot嘅可以買部平啲嘅專for街拍，再入部a73專影星影景

用富士 你會拎多d 部機出街 你唔係開工用 建議買富士

係咩, Sony維修係咪最咪最貴我就唔咁肯定,由NEX-7,A7RII同一渣原廠鏡用到而家未整過未壞,貴唔貴我唔敢講,你話Sony係最貴係因為Sony做過,咁你咁清楚nikon同canon維修平過Sony係咪代表你都係nikon同canon度做過呀?

如果唔係好有要求 同埋 成日去影星 用xt系列 一樣影到

一路追到呢到真係笑左
終於放棄唔駁

Sony 20mm F1.8G Announced Feb 25, 2020
Nikon Nikkor Z 20mm F1.8 S Announced Feb 12, 2020
有條傻仔接受唔到Z鏡係貴呢個事實

你不如叫樓主直接搵葉SIR
SONY佢貨多

咁你講鏡貴你柒咗,扯去攝記你又柒咗,又想扯埋維修貴,柒撚咗早縮返你老母狗閪入面咪無人屌你囉柒頭

睇返時序啦,係你條柒頭屈Sony鏡貴過其他兩家,貼咗實例駁柒你,唔夠講就扯撚咗去又攝記又舊鏡又硬淨程度又維修貴扯到無雷公咁遠咋啵,係你無恥咋柒頭

你影星ios最低 點會有noise呀
Iso200 都有 noise 部機掉得啦

咪撚on9啦 用單反鏡頭價錢同無反價錢做對比
佢都cap撚埋n記c記無反鏡俾你仲要再衝出黎柒

屌你咪撚on9啦

笑到仆街

Same

因為你柒咗但又死扯爛扯咁撚無恥,唔屌你屌邊個呀

無啦啦變左口水戰

點解停左
想繼續食花生

就算到 3200 Noise 其實可以接受

攝台真係好奇妙，無論分享、貼相、講器材都可以引起罵戰

除非街拍死物，一般都set高快門防震作用不大
有就好過無咁解

完全係

秒。。。。

受眾唔同，我諗。。。。。唔會點降？

睇左咁耐我見得你地比佢spin緊炸喎。。。。。

點解又會spin左去維修。。。。。好亂

X100v 同r2 比緊係 但xt3 以上 同a73 差距少好多

但咁先好睇喎

係，xt3個級數勁番好多，但6600就。。。。。。剩係講影相其實係唔錯，但真係有多啲經驗先留意到

但高iso方面連R2呢部高像素機上到iso3200打後都乾淨過X100V,如果用到A7III,嗰高iso表現仲會再乾淨多一級添
,X100V同XT-3係用緊同一粒2600萬x-trans cmos

每次spin都俾巴打們用實例刮咗佢一巴,咪唯有無限spin扯開囉

其實咁講，我明你係呢個sony係無反已經發展到第四代既時候會覺得同n c既單反鏡比係會比較上貴，但呢個比較係毫無意義，除非你咁搞笑會單純到比較銀碼啦，你真係要比較既，就係講緊大家都出無反鏡既時候價錢分野，的確無反鏡我諗係結構精細啲，工藝高啲，所以一定整體上貴左，所以無反鏡同單反鏡雖然一樣可以影相，但價錢上不能混為一談，加上你指名道姓話sony係比較貴，但用番個啱既標準上一次過睇哂大家都係無反既鏡又睇唔到你所講既貴好多，甚至更平。

A74幾時出

都係主打拍片

我覺得主打拍片唔夠c記打

佢講明唔會過熱嘛
睇下價錢有無競爭力啦
影相得12MP，應該好多人都卻步

c記4k拍片有過熱問題，索尼要好少少

算啦睇部機出咗我哋再討論

入黎想睇認真po，點知笑到gap gap 聲

Z mount唔係無反？唔通單反？

上面樓主cap俾你嘅全部都係無反available嘅comparison 就算sony G/ GM鏡 出多幾年 可見幾年都未必會有ver 2 然後你一句邊忽無反

你除咗驗腦仲要驗眼

你閱讀理解定中文表達能力有問題？
N記同C記無反系列出咗冇耐 所以唔同廠商之間無反鏡頭就唔可以攞嚟做對比？所以sony嘅無反系列鏡頭要同其他廠商嘅單反喺鏡頭做對比？

你個腦係咪有事？

起一起底你個腦出啲post結論都係被負皮為主

我諗姐重點係乜廠無反鏡都差唔多價，明唔明？

街拍用大機機鏡頭會好odd

*大鏡頭

的確係。。。香港真係難啲，外國真心無咁尷

街拍一定推fuji,唔洗諗其他，影人影風景FF就一定好dd，不過差距唔會好大，同埋要諗埋體績大小鏡頭價格呢d野。。。

無錯 所以話有要求就FF 普通用家就富士

家用 放咩poster
曬4r相 完全無分別

可能佢用黎搵食呢

睇完呢幾隻字 唔係唔上GFX呀？

我覺得可以等埋R6評測先做決定，
當然依加A7iii係好抵玩，不過Sony啲鏡堅係貴。

加多少少系列

點解咁多人理條p牌傻柒

有前科？

佢好似乜都要搵交嗌咁，明明好正常傾緊

Canony都唔平得去邊,RF有部分鏡仲貴過Sony,但亦都有平過Sony

Canon都唔平得去邊,RF有部分鏡仲貴過Sony,但亦都有平過Sony

條柒頭夠無恥散發啲唔係事實嘅信息由之可,又雙重標準又耍無賴不斷spin,柒咗又唔撚衰得咁撚閪痕,唔屌柒佢點對得住自己呀

條柒頭無恥程度拍得住共狗,俾咁多巴打們拎事實鞭撚完,柒咗又唔撚衰得係度死撐呀嘛,嗱,而家又想spin去Sony奶共嗱

最常用嘅24-105 f4 rf平過fe好多

咁FE大三元頭兩支都平過RF
由其2470 2.8

係喎，呢支算係幾正，我都唔太明，買r6仲要有連鏡set買

但其實點解無反鏡真係特別貴咁

以前單反鏡未必有鏡身摩打
對焦果陣可以嘈到爆

無反新鏡有用新鏡片,新鍍膜,新對焦摩打,防水設計,鏡組設計仲會因應付高像素機而提高線性水平去設計,所以嘢係新,貴過以前單反鏡係好正,設計新技術新嘢係需要成本,係啲不學無術嘅柒頭先會話話“（無反鏡光學結構精細啲都講得出）”呢啲九唔搭八嘅說話

有a73 vs R6 拍片比較
結論唔睇價錢前提下 電子科技野有新買新無死

但係支24-70GM好似不嬲都唔係特別sharp
比較Nikon Canon兩支嚟講

2470GM係散景同sharp中間攞返個平衡,就算係85 GM同C比都唔係最Sharp㗎

學到野

其實技術又唔係話咩好新
不過就好明顯用好多靚野去造一支鏡
又ED, 又 AA, 又 XA, 又FL
以前有一兩樣都打晒飛機咁樣
而家乜柒都有先叫標準
XD motor 都三四個
無反鏡嘅取向係唔同咗
各廠都係喺 sharpness度落足功夫
其他如紫邊，暗角，變形全靠機身修正

仲有，而家 marketing好明顯係唔同咗
以前玩開單反都知機身其實好撚貴
8000-9000只可以買到部apsc中階機，如40D
11000-12000 就連支18-135咁上下嘅kit
點似得而家一萬頭可以買到性能好好嘅FF機
仲要未計通脹

今時今日賣body 真係冇乜肉食
大家都係氹啲人入坑之後先喺鏡頭度鑿你一筆

當年單反得兩家獨大,hea出唧牙膏,唧少少又賣得貴,機又貴鏡又貴,係自從Sony A7開始搞局拉低咗嗰門欖,一萬頭就已經可以玩全片幅,當然,都要賺錢,開善堂咩,係鏡頭度劏你囉,但機平咗,起碼鏡嫌貴唔買原廠都可以揀副廠,起碼有得選擇

Sony最偉大嘅貢獻係確立咗a7iii呢個定位嘅全能機 令到canon同nikon出R6同Z6 而唔係好似以前6D2嗰啲殘廢入門ff機

所以逼到canon出到R5同R6對我哋消費者係絕對樂見,最好今次CANON甚至一拳打傷SONY,逼到Sony無得唧牙膏,可以再出黑科技

你見佢喺R5 R6公布咗之後 部a7s3即刻有自拍mon touch memu 新menu 呢啲sony用家嘈咗好多都無嘅嘢

所以有競爭先係好事,消費者先係受益
無論Sony,canon定nikon,邊間唧牙膏就應該被屌

唔明有咩好鬥
有錢我咩機都想玩

?

喂好撚肉酸啊...我係你就自己收皮算啦睇你咪又係嗰啲反索憤青（定廢老？）

連拍4.5fps

其實對A73都無幾大拳,唔好忘記係2年前科技，而且現價都差好遠

雖然未至於好大拳,但某程度上超越起碼俾到驚覺性Sony,A7III就算係兩年前嘅機放到今日都完全唔失禮,當然如果CANON今次能夠令Sony係未來出A74同A7R5再出黑科我哋仲開心啦

我等緊A7R5

相對3大廠罪大算最有良心
我反而想佢出返部純粹攝影咪攪咁多功能
2，3千萬像有防震就夠

新手A73 用緊kit 想入鏡用
想先由平既開始玩到貴
想問下有咩平少少既鏡推薦
影人=人+景>有時拍片
由邊幾支鏡開始買比較好？

2手入支55.8